{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_032245",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-08",
        "domain": "자연관광",
        "title": "만장굴 (제주도 국가지질공원)"
    },
    "text": "済州市舊左邑の金寧(キムニョン)里に位置する窟、万丈窟は全長約7,400 m、最大高さ約25 m、最大幅約18 mとして済州世界自然遺産の一部分である拒文オルム・熔岩洞窟系(ファンサンクのほか、2005)に属する溶岩洞窟である。特に、今週通路は幅が18m、高さが23mに達する世界的にも大きな規模の洞窟である。全世界には多くの熔岩洞窟が分布するが、万丈窟と一緒に数十万年前に形成された洞窟として、内部の形と地形がよく保存されている溶岩洞窟は数少なく、学術的、保全的価値が非常に大きい。万丈窟は洞窟の中間部分の天井が陥没して3つの入り口が形成されているが、現在、一般人が出入りできる入り口は第2の入口であり、1キロ万探訪が可能である。万丈窟内には溶岩の種類、溶岩石筍、溶岩、維石、溶岩有線、溶岩棚、溶岩石などの多様な溶岩洞窟生成物が発達して、特に開放区間が終わる所で見られる約7.6mの高さのヨンアムソク与える世界で最も大きな規模として知られている。<出典:済州道の世界地質公園>。",
    "QA": [
        {
            "question": "万丈窟はどの里に位置していますか？",
            "answer": "金寧(キムニョン)里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "万丈窟の全長は何メートルですか？",
            "answer": "万丈窟の全長は約7,400 mです。"
        },
        {
            "question": "万丈窟の最大高さは何メートルですか？",
            "answer": "最大高さは約25 mです。"
        },
        {
            "question": "万丈窟はどの自然遺産に属していますか？",
            "answer": "万丈窟は拒文オルム・熔岩洞窟系(ファンサンク)に属しています。"
        },
        {
            "question": "万丈窟の内部の形と地形がよく保存されている理由は何ですか？",
            "answer": "万丈窟は数十万年前に形成された洞窟であり、内部の形と地形がよく保存されています。"
        },
        {
            "question": "万丈窟の特に今週通路はどのような規模ですか？",
            "answer": "今週通路は幅が18m、高さが23mに達する世界的にも大きな規模の洞窟です。"
        },
        {
            "question": "万丈窟の入り口は何個ありますか？",
            "answer": "万丈窟は陥没して3つの入り口が形成されています。"
        },
        {
            "question": "一般人が出入りできる入り口は何処ですか？",
            "answer": "現在、一般人が出入りできる入り口は第2の入口です。"
        },
        {
            "question": "万丈窟内での探訪距離は何キロですか？",
            "answer": "一キロ万探訪が可能です。"
        },
        {
            "question": "万丈窟内で見られる溶岩洞窟生成物は何ですか？",
            "answer": "万丈窟内には溶岩の種類、溶岩石筍、溶岩、維石、溶岩有線、溶岩棚、溶岩石などの多様な溶岩洞窟生成物が発達しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 346
    }
}